（本港鄰近地區新聞）【關閘再現黑導遊！成群結隊爭巴士】

有市民投訴關閘再現非法旅行團和非法導遊，佔用公共巴士資源還涉嫌與市民起糾紛。

有市民爆料關閘再現疑似非法旅行團，該市民報稱上班高峰期，關閘巴士站人頭涌涌，細看之下發現原來是"團隊建設活動"。

據爆料市民稱，她與改名疑似領隊的人還一度起了爭執。

記者其後就事件，向巴士站工作人員諮詢。

自稱"自由行" 黃帽團友齊上賭場巴

而另一邊，該市民離開關閘巴士站後，再遇懷疑是非法旅行團。一名懷疑是非法導遊的人士，一路帶領頭戴黃帽的團友，市民上前追問。

一邊聲稱自己是自由行，一邊熱心地為"黃帽"團友指路。

最後，裝備一致、步伐一致 ，頭戴黃帽的"自由行"團隊，"如願"登上賭場巴。

非法團愈加嚴重 影響市民出行

有澳門導遊表示，自港珠澳大橋開通後，澳門各個關口的非法旅行團情況愈加嚴重。

黃來源呼籲，政府應該要加強管理，與內地相關部門共同打擊非法行為。

旅遊局半年巡查5百余次 無檢舉

旅遊局數據顯示，自去年8月至今年3月，收到7宗涉及非法導遊的投訴，全部來自關閘口岸。局方巡查各關口及旅遊景點500多次，但未有檢舉任何個案。旅遊局面對社會質疑執法不力，常以"證據不足"作託辭。但究竟是"證據不足"，還是"執法不力"，還有待判斷。

澳亞衛視記者 蔣雪婷 蔡立盛 澳門報道